\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s2\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	
	Appelons $x$ et $y$ les deux nombres cherchés.\\
	et $S=x+y$ et $P=xy$ la somme et le produit des deux inconnues.\\
	On sait que s'il existe des solutions, elle vérifient l'équation :\\
	
	$$	x^2-Sx+P=0$$
	$$x^2 - 12x - 2 = 0$$
	
	
	Nous pouvons commencer par calculer le discriminant, qui est donné par la formule :
	
	\begin{equation*}
		\Delta = b^2 - 4ac
	\end{equation*}
	
	Dans notre cas, $a = 1$, $b = -12$ et $c = -2$, donc :
	
	\begin{align*}
		\Delta &= (-12)^2 - 4(1)(-2) \\
		\Delta &= 144 + 8 \\
		\Delta &= 152
	\end{align*}
	
	L'équation admet deux solutions :
	
	
	$x_1 = \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a}$  et $	x_2 = \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}$
	
	
	Les deux solutions de l'équation du second degré sont $x = 6 + \sqrt{38}$ et $x = 6 - \sqrt{38}$.
	
\end{exoplusloin}